解放軍封菠蘿山清理非法耕種 行山人士不滿爆晒粗

駐港解放軍罕有近日貼出通告表明，今日起清理青山靶場內的非法耕種點，又警告當地屬軍事禁區，未經准許擅入或被檢控。青山閘口一早已有3名解放軍守候，惟早上仍有不少人到青山靶場行山，有人到達青山閘口才知道無法上山，爆粗罵解放軍「無嘢搵嘢嚟搞」，有市民則循良景邨良華樓旁的樓梯「偷偷」行上菠蘿山，成功晨運一遍從閘口折返。

今早9時，有3名解放軍守候在青山靶場禁區閘口外，約有10名行山晨運客先後抵達，被解放軍勸退。現場的解放軍指， 要清理靶場內的非法耕種，故無法讓市民進入，有市民問如果堅持進入解放軍會否拘捕，解放軍隨即笑而不語，亦沒有回答市民會否重開青山靶場。

晨運客曾先生特地從沙田過來行山，他指因為要照顧孫兒，每周會到屯門一兩次，「次次都會嚟行大峽谷，上面風景好靚架。」他指對解放軍封閉靶場感無奈，他指山上的確有不少植物，但純粹是行山客裁種的花朵，而且遠離行山路線，「鳥語花香，我地行山最鐘意」，不認為要將其剷除。曾生指，明日會嘗試從良景邨良華樓的小路再上山一次，「我唔驚畀人捉，就算見到解放軍，我會解釋市民點解想行呢座山，希望佢地開放返。」

市民廖先生一早6時便到青山靶場踩越野單車，離開時返抵閘口，才知道靶場已被封閉。廖先生無奈指，香港已經甚少可以踩越野單車的地方，「靶場少人踩，我先揀去呢度」，廖先生認為靶場非法耕種並非嚴重，「好心唔好唔畀人上啦。」

董先生指，他今天從良華樓旁的小徑行上山，成功往大峽谷晨運，他指該處也有不少解放軍在巡邏，「佢哋都有同我哋講唔行得。」趙生則打算到大峽谷行山，豈料被解放軍勸退，他指暫時不會嘗試到該處再行山，「點知畀人捉到會點？好危險架嘛。」

《蘋果》到良景邨良華樓通往青山靶場的小徑視察，該處有樓梯上山，惟道路徙斜，易生危險，需持行山枴杖平衡才能前進。有市民見無法上山，索性邀請守閘的解放軍合照，解放軍亦來者不拒，惟《蘋果》採訪期間，解放軍亦一直在旁邊拍攝記者的採訪過程。

班阿叔見到支那軍又出水

班廢老真係

真係好嬲下喎

又係鳩假期報完多人行出事

原來練緊槍到時死左都唔知咩事

不嬲都係軍事禁區 之前隻眼開隻眼閉

紅燈仲有大把垃圾死嘈唔係軍事禁區

其實練槍係得一小段
而軍用禁區係成大片

多謝新假期連封兩座山頭再保送消防早登極樂

以前行行下會聽到槍聲

新假期不嬲有破壞無建設

打住禁區旗號侵佔我港領域

如果由青山山頂果面去波蘿山
會唔會比解放軍block咗條路?

粗口係邊?

走撚晒過黎青山

有能力行既巴打都唔會問呢條問題
經青山行你預行六至八個鐘
頭兩個鐘難度爆星

可能行完果大片沙地之後
叫你返轉頭爬返上青山

係禁區黎架
記得第一次同個fd行
出到黎先知禁區
仲要幾架軍車係面前行過
嚇到我地兩個跑住走

笑而不語

無話一定唔可以入來 入左來有咩事唔擔保

果時不嬲唔理唔洗走

但班港豬玩到放火，打999CALL白車一定做野

其實港豬係食飽飯無屎柯
之前果單機場南環路野餐又係on9

不嬲都係禁區

你地咪行囉，今日做左樣趕人
聽日就淨係落閘唔擺人
後日就開始唔通知日日操炮

試過有獲自己行去下白泥，撞正解放軍訓練，佢地望一望我，冇理到我就放我走

唔知呢個阿伯89年果陣有無上街遊行呢

我就係怕呢樣

支那軍封撚咗條山路
令到佢哋行唔到
仲走去同支那軍影相
班廢老真係無得救

青山山頂過去波蘿山難啲
定係青山村上青山山頂難啲
試過由青山村上山頂
見就返入黑先無過良景果面
沿路落返青山村走人

有冇咁誇
咪又係樓梯

咩隱世靚景之後 一窩蜂咁去
以前人少隻眼開隻眼閉 家下多人到旺角咁
最後咪好似而家咁囉 自己玩死自己

上青山最多係累, 但都係樓梯
去良景果段難行(沙地落+斜)

個下有冇以為共產黨打到埋黎，新界九龍冇得避？

垃圾新假期成撚日報
真係好撚嬲

新假期究竟幾時收皮

點解兩隻蟹係個網外面, 正常唔係應該係裡面 ?

btw 行過一次, 未上到頂已經成堆人, 到頂成個旺角咁

係要玩到攬炒先滿意

廢老無所事事終日只顧行山不事生產

屌，個記者是咪戇鳩架，連另一條路都寫埋出嚟，我屌你老母

屌極都會有一班MK去撐鳩假期

支持解放軍嚴正執法，將廢老就地正法

中國幾時接手晒成個香港呀 我怕遲下班廢老 睇唔到
1.諗起就爽 警察變城管under公安 人工福利大大下降
2.上唔到Facebook
3.變晒普通話 廢老識條鐵

阻人返工就面紅耳赤，阻自己行山就烚熟狗頭痴埋去selfie

正垃圾

杯靈雙渡

成班五毛，踩香港人，無人屌支那軍

//有市民問如果堅持進入解放軍會否拘捕，解放軍隨即笑而不語//

解放軍因執勤犯法係唔受香港司法機關管轄，溶撚左你都唔使同你交代

個曾生竟然同解放軍講道理
就好似野生動物未見過人類唔識逃走一樣咁

新假期

戇鳩，佢本來就係禁，老解見你地行山都隻眼開隻眼閉啦，你仲想點？宜家係香港媒體報曬出黎搞到人山人海所以先迫日揸正黎做，唔屌香港人屌邊個

樓梯?你行下囉

青山寺果面上山的確係樓梯
難度1星
係落良田"R"果段難D 我比3星難度

講緊笑話？

行過一次最尾喺下白泥走，多人到仆街最後行返出屯門搭火車走
屌你無下次

咁佢話去波蘿山咪又係樓梯呀嘛 咪比佢睇下

落良田坳果段唔係行開山咪撚行 一陣又CALL直升機

你呢個係逆走路線, 青山山頂落良景果邊條沙路真係 隨時跣腳跌落青山腹地

行過一次唔想再行

順走個D比唔到佢睇有幾斜有幾爛嘛

咪就係 本來就係禁區 香港有你呢啲人就真係on9

咁我寧願跳落山死左去算

你戇鳩嗎？六至八個鐘 我每個禮拜都行

青山山頂落良田唔算難行 係多沙石
比盡兩粒半星

多人到好似旺角咁 港英前本身係禁區 不過少人行 政府唔理 而家咁多人唔理唔得

得啦威啦
青碟脊上行杯靈我都一樣行過
咁我出得聲未
事實上係唔難 平時有做開運動一定行到

幾年前行都無人 係宜家先咁多人
on9新假期

唔行動向政府收返青山禁區

青蝶脊1. 定 2.
1:
2:

btw, 2果條友好正, 見佢個網香港大部分山嘅澗都玩過曬

最憎呢隻撚樣 ，崇拜親啲野都係低品味，問佢解放軍贏過邊場仗即刻啞左

人地做錯？